澳門電子健康申報系統疑一度受攻擊 衛生局強烈譴責

澳門衛生局深晚發出新聞稿，強烈譴責有黑客在抗疫期間，攻擊電子健康申報系統和保障口罩供應澳門居民計劃的網絡系統。目前已成功攔截和恢復服務。

新聞稿指，由昨日28號中午開始，這兩個系統受到 DDoS進行惡意攻擊，令市民和遊客無法進行網上提交健康申報書，同市民買口罩因無法進行網上核對被迫中斷。衛生局表示，不法之徒利用網絡攻擊嚴重干擾抗疫工作有序進行，居心叵測，與民為敵，行徑非常惡劣。除發出最強烈譴責，亦已通報司法警察跟進和追究。

另外，衛生局再強調目前供應市民的口罩都經內地政府協助採購的合格產品，但因各廠家所用材料不同，厚薄不一。如果市民發現有質量問題，可帶同問題口罩到衛生中心更換同數量口罩。到目前為止，當局已出售了230多萬個政府配額口罩，即有超過23萬人已購買。

九成九係大陸人做

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....

Lihkg 都大把ddos

衛生局再強調目前供應市民的口罩都經內地政府協助採購的合格產品，但因各廠家所用材料不同，厚薄不一。如果市民發現有質量問題，可帶同問題口罩到衛生中心更換同數量口罩。到目前為止，當局已出售了230多萬個政府配額口罩，即有超過23萬人已購買

支那人出聲屌未

澳門人唔畀大陸佬填

屌咩，要用Wechat填嘅，冇就先用紙本填，邊個咁天才諗呢啲屎橋